\begin{tutorial}{<<Odd Taxi>>}

Для каждой вершины мы хотим как-то определить, сколько участников сядет в двухместное такси с~кем-то из потомков корня поддерева. Для этого посчитаем $dp[v][cnt]$~--- стоимость поддерева $v$, если добавить в корень поддерева $cnt$ участников (участники без пар из предков). Заметим, что в~оптимальном ответе $cnt \leq \text{кол-во листьев в поддереве}$, иначе найдется пара вершин в поддереве, лежащих на одном пути от корня, их обоих выгодно посадить в двухместное такси. Как вычислить это значение?


Нам нужно набрать $cnt$ участников из потомков. Это задача о ранце, где $dp[u][cnt_1]$ является предметом с~весом $cnt_1$. Суммарно это сработает за ${O}(n^2)$. Осталось учесть участников, которые остались без пары в корне поддерева. Допустим их осталось $cnt$, за них надо заплатить 
$$
depth[v] * \lfloor \frac{cnt}{2}\rfloor  * y + depth[v] * (cnt~ \%~ 2) * x
$$ 
(целочисленное деление и взятие остатка по модулю). Эти стоимости образуют арифметическую прогрессию для одинаковых четностей, поэтому можно посчитать значения $dp[v][cnt]$ через $dp[v][cnt_1 < cnt]$, поддерживая два минимума. Ответ будет находиться в $dp[1][0]$.


\end{tutorial}
